蓝蚂蚁运动参数标定
------------------

参数说明
+++++++
运动模型（英文：`motion model`），指机器人的体速度与各驱动电机转速的映射关系。对于蓝蚂蚁机器人所配备的麦克纳姆轮底盘，共有六个参数（3个控制参数，3个里程计参数）需要标定。

标定配件
++++++++
卷尺。

标定步骤
++++++++
1. 将蓝蚂蚁机器人开到开阔空间。

2. 修改 ``~/yugong_ws/src/deploy_tool/motion_test/launch/open_loop_pub_vel.launch`` 中的参数，使得机器人开环前进/后退/横移/原地旋转一定距离或角度。其中，平移的速度单位为 ``m/s`` , 原地旋转的速度单位为 ``rad/s`` , 运动时间单位为 ``s``  标定的顺序没有要求。

3. 测量机器人实际运动的距离和角度，计算相差比例，并得到新的运动模型参数。

4. 将新的运动模型参数通过 ``~/yugong_ws/src/bito_ib_lib/launch/ib_calibration.launch`` , 写入IB。

5. 重复步骤2～4，直至开环运行的距离或角度与控制值的误差在可接受范围内。至此，3个控制参数标定完毕。

6. 将机器人摄像头遮挡住，或将机器人驶离二维码区域。

7. 清零融合的里程计数值

::

    $ rosservice call /$ROBOT_NAME/set_pose xxxx

8. 用手柄控制机器人前进/后退/横移/原地旋转一定距离或角度，读取融合的里程计数值

::

    $ rostopic echo /$ROBOT_NAME/odom/filtered

9. 根据读取值与真实值的比例，计算新的里程计参数。

10. 将新的运动模型参数通过 ``~/yugong_ws/src/bito_ib_lib/launch/ib_calibration.launch`` , 写入IB。

11. 重复步骤7～10，直至手柄控制运行的距离或角度与里程计值的误差在可接受范围内。至此，3个里程计参数标定完毕。

12. 重启机器人。